Des {\em martiens}, verts, rouges ou bleus, voyagent dans leur vaisseau
spatial. Il y a autant de {\em martiens} verts que de rouges. Il y a 10
{\em martiens} bleus de plus que les verts. Les verts ont 2 tentacules, les
rouges 3 et les bleus 5. \`A eux tous, ils ont 250 tentacules. Combien
de {\em martiens} bleus se trouvent dans le vaisseau ?
\begin{multicols}{5}
  \begin{enumerate}[label=\Alph{*}/]
  \item 15
  \item 20
  \item 25
  \item 30
  \item 40
  \end{enumerate}
\end{multicols}